---
layout: post
title:  Cómo colaborar como desarrollador
date:   2014-07-July
lang:   es
author:
  name: Manuel Vega Ulloa 
  github: eudoro
categories: es func
section: collab
---

Si sabes programar, te comentamos que hemos realizado esta localización para vos. Pensamos en simplificar tu tarea, armando una estructura donde te puedas concentrar en la implementación y no el problema funcional.  <!-- more --> Nos puedes ayudar en:

* Eliminar errores o implementar mejoras.
  * Elige uno de los [casos/issues](https://github.com/organizations/eudoro/dashboard/issues/repos?direction=desc&state=open) que tenemos abiertos.
  * Deja un mensaje en el caso avisando que vas a encarar el caso.
  * [Bifurca el módulo](https://help.github.com/articles/fork-a-repo) y empieza a trabajar.
  * [Has tu propuesta](https://help.github.com/articles/using-pull-requests).
  * Estate atento a las críticas constructivas y contrapropuestas que la comunidad va a hacer a tu propuesta.
  * Una vez aceptada tu propuesta, ya eres uno de nuestros desarrolladores! Te agregamos a nuestra [equipo de desarrolladores](https://github.com/orgs/eudoro/teams/desarrolladores), si es que no estás. Vas a ser visible y muchos se contactarán contigo con esperanza de nuevo trabajo.

* Implementar requisitos. Si te crees capaz de implementar un requisito, has los siguientes pasos:
  * Elige uno de los [casos/issues](https://github.com/eudoro/requisitos/issues) abiertos en el respositorio de requisitos.
  * Evalua si hay suficiente documentación para iniciar el desarrollo. Si crees que no, has todas las preguntas que creas pertinente.
  * Si hay suficiente documentación, evalua la posibilidad de armar un nuevo módulo o si se necesita ampliar un módulo que ya existe.
    * Si hay que armar un nuevo módulo, has el comentario en el caso agregando el siguiente texto *@eudoro/owners*, para llamar la atención de los responsables de la localización.
      * Espera a que se cree el repositorio del módulo. Una vez creado [bifurca el módulo](https://help.github.com/articles/fork-a-repo) y empieza a trabajar.
    * Si elegiste en qué módulo lo vas a implementar, has el comentario de tu decisión.
      * [Bifurca el módulo](https://help.github.com/articles/fork-a-repo) y empieza a trabajar.
  * [Has tu propuesta](https://help.github.com/articles/using-pull-requests).
  * Estate atento a las críticas constructivas y contrapropuestas que la comunidad va a hacer a tu propuesta.
  * Una vez aceptada tu propuesta, ya eres uno de nuestros desarrolladores! Te agregamos a nuestra [equipo de desarrolladores](https://github.com/orgs/eudoro/teams/desarrolladores), si es que no estás. Vas a ser visible y muchos se contactarán contigo con esperanza de nuevo trabajo.

Recuerda, una vez aceptado el código que propusiste se te va a agregar al [equipo de desarrolladores](https://github.com/orgs/eudoro/teams/desarrolladores). Esto no solo te va a dar visibilidad entre la gente de la localización, sino también entre instituciones públicas y privadas que requieren de nuestro conocimiento.

Si te preguntas que conocimiento de programación necesitas para participar, estás son algunas:

  * [Python](https://www.python.org/). [Guía de inicio](http://docs.python.org.ar/tutorial/pdfs/TutorialPython2.pdf)
  * [JavaScript](https://developer.mozilla.org/es/docs/Web/JavaScript). [Guía de inicio](https://developer.mozilla.org/es/docs/Web/JavaScript/Guide/Obsolete_Pages/Gu%C3%ADa_JavaScript_1.5)
  * [Postgresql](http://www.postgresql.org/). [Guía de inicio](http://www.postgresql.org.es/primeros_pasos)
  * [HTML5](http://www.w3.org/TR/html5/). [Guía de inicio](http://es.wikibooks.org/wiki/Lenguaje_HTML)
  * [CSS](http://www.w3.org/Style/CSS/). [Guía de inicio](http://es.wikibooks.org/wiki/Hojas_de_estilo_CSS)
  * [Odoo](http://www.odoo.com/). [Guía de desarrollo](https://doc.openerp.com/)

También existen otros sitios, blogs y foros donde preguntar. Usa [Google](http://www.google.com) para encontrarlos. Si ves algo interesante comparteló con nosotros con un pedido de jalar tu código (pull request) en esta página. Como ésta también se mantiene usando Github, puedes hacer un fork de la misma y agregar contenido.

La aceptación del código puede ser casi inmediata si es que viene de un caso (issue) bien desarrollado. Si no puede que exijamos más documentación o detalles. Tenlo en cuenta, ya que la calidad de este software afecta a muchas personas y familias.

